{
    "question": "1. a. Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa merka berhasil saling mengisi kebutuhan- kebutuhan antara satu dan lainnya .b. Terciptanya kesepakatan ( konsensus ) bersama mengenai norma norma dan nilai-nilai sosial yang dilestarikan dan dijadikan pedoman c. Norma-norma dan nilai-nilai sosial dijadikan aturan baku dalam melangsungkan proses integrasi sosial.Pernyataan di atas merupakan keberhasilan dari integrasi1. a. Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa merka berhasil saling mengisi kebutuhan- kebutuhan antara satu dan lainnya .b. Terciptanya kesepakatan ( konsensus ) bersama mengenai norma norma dan nilai-nilai sosial yang dilestarikan dan dijadikan pedoman c. Norma-norma dan nilai-nilai sosial dijadikan aturan baku dalam melangsungkan proses integrasi sosial.Pernyataan di atas merupakan keberhasilan dari integrasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang mana soal mana jawaban ya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengertian-komunikasi-politik-model-komunikasi-politik-dan-jeni-297",
            "question": "pengertian komunikasi politik, model komunikasi politik, dan jenis-jenis komunikasi politik. (jangan copas di internet)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p><strong>Pengertian komunikasi politik adalah </strong>Komunikasi politik merupakan aktivitas pesan orang-orang yang melakukan \u00a0kegiatan politik, dalam bentuknya mempengaruhi dan menstimulus orang lain untuk \u00a0melakukan kegiatan politik, baik pada tingkatan hubungan antar suprastruktur dan \u00a0infrastruktur.</p><p><strong>model komunikasi politik </strong>Jadi dalam sistem komunikasi politik, sumber yang tipikal mungkin adalah \u00a0seorang calon untuk pemilihan bagi suatu jabatan politik; psannya akan merupkan \u00a0serangkaian usulan politik; salurannya berupa siaran Televisi; pendengarnya adalah \u00a0anggota kelompok pemilih yang kebetulan memperhatikan siaran; umpan baliknya adalah \u00a0persetujuan atau ketidak setujuan terhadap usulan-usulan tersebut. </p><p> <strong>Jenis-jenis komunikasi politik : Jadi dalam sistem komunikasi politik, sumber yang tipikal mungkin adalah \u00a0seorang calon untuk pemilihan bagi suatu jabatan politik; psannya akan merupkan serangkaian usulan politik; salurannya berupa siaran Televisi; pendengarnya adalah anggota kelompok pemilih yang kebetulan memperhatikan siaran; umpan baliknya adalah persetujuan atau ketidak setujuan terhadap usulan-usulan tersebut. \u00a0</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-presiden-dan-wakil-presiden-tidak-dapat-melaksanakan-tugasny-562",
            "question": "Jika presiden dan wakil presiden tidak dapat melaksanakan tugasnya delam waktu yang bersamaan, maka kepresidenan di jalankan oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jika Presiden dan Wakil Presiden mangkat, berhenti, diberhentikan atau tidak dapat melakukan kewajibannya dalam masa jabatannya secara bersamaan, pelaksana tugas kepresidenan adalah Menteri Luar Negeri, Menteri Dalam Negeri, dan Menteri Pertahanan secara bersama-sama.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-arti-pentingnya-persatuan-dan-kesatuan-dalam-keberagaman-844",
            "question": "Tuliskan arti pentingnya persatuan dan kesatuan dalam keberagaman indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Arti penting persatuan dan kesatuan bagi pembangunan bangsa adalah untuk mengindari konflik serta perpecahan antargolongan masyarakat. Hal ini dikarenakan Indonesia terdiri dari berbagai macam suku bangsa, bahasa, adat istiadat dan kebudayaan.</p><p></p><p></p><p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>\u2764</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>-</strong><strong> </strong><strong>mengindari konflik serta perpecahan antargolongan masyarakat. </strong></p><p><strong>-</strong><strong> </strong><strong>Selalu</strong><strong> </strong><strong>toleransi</strong><strong> </strong><strong>antarsuku</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>budaya</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>agama</strong></p><p></p><p><strong>ig</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong><em>@</em></strong><strong><em>aisyah.md_</em></strong></p><p><strong><em>#semogamembantu</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "muatan-ppkn-kd-34-1-contoh-kegiatan-yang-mencerminkan-kerukunan-807",
            "question": "Muatan PPKn KD 3.4    1. Contoh kegiatan yang mencerminkan\r\nkerukunan di lingkungan masyarakat\r\nadalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong .........</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>gotong royong ....</p><p></p><p>jangan lupa kasi yang terbaik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumusan-pancasila-dalam-piagam-jakarta-menuai-protes-dari-warga-n-829",
            "question": "Rumusan pancasila dalam piagam jakarta menuai protes dari warga negara indonesia timur. salah satunya perwakilan mereka j. latuharhary menemui bung hatta dan menyampaikan aspirasi tersebut. bung hatta selanjutnya menemui tokoh islam di ppki. bung hatta mengusulkan agar tujuh kata pada sila pertama tersebut di hapus, setelah didiskusikan akhirnya disepakati rumusan ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat-syariat islam bagi pemeluk-pemeluknya diubah menjadi ketuhan yang maha esa.berikut ini semangat dan komitmen para pendiri negara yang terdapat dalam cuplikan perumusan dasar negara di atas, kecuali ?    a. toleransi\r\nb. persatuan\r\nc. patriotisme\r\nd. nasionalisme\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c patriotisme</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kecuali berati yang bukan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-tepat-dalam-menangani-bentuk-ancaman-melalu-425",
            "question": "Bagaimana sikap yang tepat dalam menangani bentuk ancaman melalu media massa\r\ntlg dong kk/bg \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>-</strong>Periksa seberapa banyak data pribadimu tersebar di internet</p><p><strong>-</strong>Libatkan keluarga, teman, jaringan untuk melindungi bila telah mendapat ancaman keamanan di internet.</p><p><strong>- </strong>Segera tingkatkan keamanan diri di internet.</p><p><strong>-</strong> Non-aktifkan orang bisa mencarimu lewat e-mail dan telepon.\n</p><p>Pertimbangkan menggunakan jalur aman untuk mengakses internet dan berkomunikasi.</p><p><strong>-</strong> Sampaikan ekspresimu di internet secara bijak.</p><p><strong>-</strong> Segera laporkan konten yang bermasalah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Periksa seberapa banyak data pribadimu tersebar di internet...</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-melakukan-acara-pernikahansunatan-dan-akikahan-adalah-merupa-940",
            "question": "13. melakukan acara pernikahan,sunatan dan akikahan adalah merupakan acara dalam system...    lingkarilah jawaban yang dianggap benar,boleh lebih dari 1 Jawaban\r\na.faktor kebiasaan\r\nb. adat istiadat\r\nc.Tradisi\r\nd.keagamaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. keagamaan dan c. tradisi  maaf ya kalo salah ya..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-hal-negatif-akibat-keberagaman-sikap-647",
            "question": "Sebutkan 5 hal negatif akibat keberagaman sikap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-kurangnya rasa saling menghargai.\n</p><p>-kurangnya rasa saling menghormati.\n</p><p>-kurangnya tata kerana.\n</p><p>-sopan santun yang di abaikan.\n</p><p>-bersikap seenaknya.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu:)</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2014 Tidak sopan santun</p><p>\u2014 Tidak menghargai org lain</p><p>\u2014 Tidak menghargai org yg lebih tua dari nya</p><p>\u2014 Jika dimanjakan akan menjadi lebih jahat</p><p>\u2014 Karena berteman dgn preman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf dan sekian assalamualaikum warahmatullahi wabarokatu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjenguk-salah-satu-warga-yang-sakit-5-meme-sarna-gambar-di-baw-501",
            "question": "Menjenguk salah satu warga yang sakit    5. Meme\r\nSarna\r\nGambar di bawah ini menunjukkan adanya... di dalam masyarakat yang berbeda adat dan istiadat\r\nc. Keragaman\r\nd. Kerukunan\r\na. Kesatuan\r\nb. Keakraban\r\nc\r\nbahu membahu menyelesaikan pekerjaan untuk kepentingan bersama tanp\r\nby\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keakraban</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena ia ingin menjeuk tetangganya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-jangkrik-adalah-salah-satu-hewan-yang-dapat-dibudidayakan-seba-371",
            "question": "3. Jangkrik adalah salah satu hewan yang    dapat dibudidayakan sebagai satwa\r\nharapan Jenis Grylulus testaclus banyak\r\ndibudidayakan sebagai pakan burung dan\r\nikan. Dengan mengkonsumsi jangkrik\r\nmaka....\r\nA burung yang makan jangkrik akan\r\nrajin berkicau, ikan yang makan\r\njangkrik tubuhnya menjadi indah\r\nberkilau\r\nB. burung yang makan jangkrik akan\r\nrajin berkicau, ikan yang makan\r\njangkrik tubuhnya menjadi besar\r\nC. burung yang makan jangkrik akan\r\nmemiliki kulit yang bercahaya, ikan\r\nyang\r\nmakan jangkrik tubuhnya\r\nmenjadi indah berkilau\r\nD burung yang makan jangkrik akan\r\nmeiliki bulu yang indah, ikan yang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C...............................................</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>C. Burung yang makan jangkrikakan memiliki kulit yang bercahaya,ikan yang makan jangkrik tubuhnya menjadi indah dan berkilau....</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Maaf kalau salah.........</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}